# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_WEB/00000_web001/00090_０９　技能検験

- '「小型劣等蜘蛛（スモールレッサータラテクト）名字 無」'


## 00010_WEB/00000_web001/00100_１０　Level UP

- '「艾露洛毒蛙」（エルローフロッグ）'


## 00010_WEB/00000_web001/00260_２４　弱小

- '「艾露洛巴拉多拉多（エルローバラドラード）lv9 能力值鑑定失敗」'


## 00010_WEB/00000_web001/00290_２７　進化！

- '劣等蜘蛛（レッサータラテクト）'
- '小型蜘蛛（スモールタラテクト）>'


## 00010_WEB/00000_web001/00330_Ｓ３　Fantasy

- '「這是Fenrir（フェンリル，芬里爾，北歐神話中洛基之子，吞噬日月的巨狼。）。'


## 00010_WEB/00000_web001/00360_３３　鑑定桑的真本事

- '「小型蜘蛛：被稱為蜘蛛種（タラテクト種）的蜘蛛性魔獸的幼生體・肉食，牙有毒」'


## 00010_WEB/00000_web001/00500_４５　艾露洛大迷宮下層

- '「大型蜘蛛 lv18 Status鑑定失敗」（グレータータラテクト）'
- '「大型蜘蛛：蜘蛛型的魔獸蜘蛛（タラテクト）種的進化形態・肉食，牙有強力的毒）'


## 00010_WEB/00000_web001/00800_６９　艾露洛大迷宮中層

- '這樣就贏啦！（勝つる不知道是什麼梗）'


## 00010_WEB/00000_web001/01040_８８　左阿.艾蓮

- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01090_９２　又砍了無用之物

- '因此，怎麼可能這樣！（原話：コンナハズハー！）'


## 00010_WEB/00000_web001/01100_９３　跨越階層之物

- '啊，絕不是開玩笑.（「スルー」無視和干在日語裡同音）'


## 00010_WEB/00000_web001/01120_９５　上位種

- 'スキ兒'
- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01240_１０５　宅女會夢想外出嗎

- '蛛女.（アラクネ，蜘蛛女郎）'
- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01300_１１０　打敗火龍獲得的東西

- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01520_贈品　魔獸圖鑑③

- 'スキ兒'
- 'スキ兒'
- 'スキ兒'
- 'スキ兒'
- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01550_１２３　入手了Dragon Power哦！嗚哈哈哈哈！

- '因此，Dragon Install！（《罪惡裝備》（GuiltyGear）主角Sol・Badguy的覺醒必殺技 By：ワラビ）'


## 00010_WEB/00000_web001/01570_１２５　油炸好咯！

- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01690_１３１　輸-了-

- '啊，嘛，地龍的龍息是大地Power像大Ｘ一樣的感覺，所以不會烤熟.（うんちゃらみたいな感じ翻譯不確定對）'


## 00010_WEB/00000_web001/01730_１３５　蜘蛛ＶＳ蜘蛛一

- '「巨型蜘蛛 lv31（アークタラテクト）'
- '「大型蜘蛛 lv29（グレータータラテクト）'
- 'スキ兒'
- '翻譯君：サモナーさんが行く的小說中，アークサモナー作者譯為大召喚魔法師・所以アーク應該是大的意思，考慮到之前的大型蜘蛛就翻譯成巨型了。'


## 00010_WEB/00000_web001/01770_１３８　蜘蛛ＶＳ地龍阿拉巴一

- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/01960_１５０　區區勇者和魔王太囂張了

- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/02020_１５５　登山的理由，因為那里有食材啊

- '兔～子～好～吃～的～山～（.出自歌曲《故鄉》By：ワラビ）'
- 'スキ兒'
- 'スキ兒'


## 00010_WEB/00000_web001/02080_１６０　吸血姫

- '那麼，別了.（別了老爹，あばよとっつあん，不是很理解，玩笑？）'


## 00010_WEB/00000_web001/02130_１６４　挑剔的救世主

- '忍者該死.（忍者死すべし，不知道是什麼NEET）'


## 00010_WEB/00000_web001/02230_１７１　什麼時候開始産生無法從大魔王逃跑的錯覺了

- '「迷你最小劣等霍洛・奈阿 lv1（ミニマムレッサーホロ.ネイア）'


## 00010_WEB/00000_web001/02550_１９４　魔王，述說

- '「我要開動了」（いただきます）'
- '「別動」（いただくな）'


## 00010_WEB/00000_web001/02690_elf故里攻防戰⑦

- '難道是模仿那位大人嗎！？（リスペクトRespect，翻譯是尊敬，但我怎麼覺得應該是模仿）'


## 00010_WEB/00000_web001/03180_血２３　転生的話好像不得不去魔法學園

- '翻譯君：強烈推薦マイバイブルは『異世界召喚物語』，看過２遍了還想再重新看一遍，目前６４２話沒有翻譯的打算，字數太多了。作者穩定每天１話的連載・劇情很精彩。'
- '個人覺得比フェアリーテイル.クロニクル　～空氣読まない異世界ライフ～好看多了。'


## 00010_WEB/00000_web001/03200_血２５　遭遇婚約破棄事件的我好像是Heroine Position

- '「我也不知道啊」（「それがわからないから、だよ」，句中省略了太多不確定翻得對，也許是【正因為你不明白這一點才會變成這樣】）'


## 00010_WEB/00000_web001/03450_２１７　若葉姫色

- '「防住了全彈麼・很厲害呢。但是」（全彈ブロ⋯是啥，遊戲的縮語？）'


## 00010_WEB/00010_web221/03680_２３９　各自的學園生活

- '都成了高中生了，還盡做著◯ャイアン一樣的事.（Ｇャイアン歌，你的東西是我的）'


## 00010_WEB/00010_web221/03690_２４０　勇者的稱號

- '最近在看「アーティファクトコレクター ─異世界と転生とお寶と─」'


## 00010_WEB/00010_web221/03710_ＳＳ　聖誕節

- '現充去死。（リア充氏ね。）'


## 00010_WEB/00010_web221/03760_２４５　總之先正坐

- '第一次.（這裡的梗不太明白，原文：初めてーの─重─）'


## 00010_WEB/00010_web221/03810_２５０　捉迷蔵

- 'OO醬麼？（◯ュワちゃんか？，不知道指誰）'


## 00010_WEB/00020_web251/04260_吸血鬼與鬼與忍者

- '真實恐怖子。（譯注：原文「リアルホラー子」的「リアルホラー」即鈴木光司之恐怖小說《真實的恐怖》的日文原名。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04410_２７３　戰爭観禮

- '（譯注①：這段後半句原文為「その一端がノコノコと誘い出されてくれたわけだ。」對「ノコノコ」的調查結果是馬里奧系列的綠色烏龜。'
- '注②：這部分原文是「サイボーグポティのボディ」，諧音梗。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04420_２７４　勇者殺害

- '（刊載於投稿網站「小說家になろう」內馬場翁老師的個人頁面之活動報告）'


## 00010_WEB/00020_web251/04440_２７６　BBA別逞強！

- '（譯注：關於標題及文中的神秘英文BBA，在niconico大百科找到多達８個解釋，這一篇里BBA應該是「ババア」的意思，即老太婆。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04460_２７８　控兄妹的巧妙詐欺法

- '（譯注：原文「ダメだこいつ、早く何とかしないと。」）'


## 00010_WEB/00020_web251/04470_２７９　機甲轟鳴

- '（譯注①：標題原文「デデンデンデデン」，捏他，與電影《終結者》主題曲有關。「デデンデン！」是一部充滿巨乳的橫版機甲ACT遊戲，非官方漢化名叫做「機甲轟鳴」'


## 00010_WEB/00020_web251/04480_２８０　戰后處理

- '注③：原句「エルフの里に引き上げるにしろ、逆に攻勢にうって出てくるにしろ、何かしらのアクシャンは期待できる。」，這句話不是很懂，其中「アクシャン」是日本搞笑藝人組合名，懷疑是「アクション」的筆誤。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04510_鬼１８　死屍累累

- '（譯注：此處的原句是「放っておくと戰場泥棒が根こそぎ持って行ってしまう。」，「戰場泥棒」指的是戰場附近的居民在戰事結束後跑去扒裝備搶物資的行為。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04550_２８３　被人擰

- '注②：「鮑步」，「イナバウアー」花式溜冰術語，日本花式溜冰選手荒川靜香的招牌動作。'
- '注③：原句「海老ぞり」歌舞伎的一種表演技法。像蝦一樣弓著身子的姿勢，是表示屈於對方威壓的一種身體語言。'


## 00010_WEB/00020_web251/04580_ＳＳ　萬聖節

- '注②：就是美味棒「うまい棒」'
- '注③：原文「この海のりなんちゃらの目をもってしても著替えの瞬間がうんたらかんたら。」，讀到這句話的瞬間深刻體認到自己是吃了沒文化的虧，還請高人賜教。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04610_酒氣

- '（譯注：原文「さっきからなんか異空間からモザイクなしではお茶の間に放映できない物體を取り出して」，搜索「お茶の間」其中一個結果是「本指是家人聚集在一起說話的房間，現引申為一般家庭的意思，也會用於平民的等含義。」，另一個結果是指叫做「お茶の間」的日本電視劇以及同名漫畫。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04620_血３５　終結的未來

- '（譯注：嘔吐女主角的原文是「ゲロイン」，「ゲロ」（嘔吐）與「ヒロイン」（女主角）的組合詞。《銀魂》的神樂可作為參考之一。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04650_特別ＳＳ 賞紅葉

- '寫作「將羽登」讀作「シュウト」'
- '翻譯過來，就是sho0t射。（※「將羽登」的假名「シュウト」，讀音與日式英文「Shot シュート」相近）'
- 'アンケート回答者特別ＳＳ』のエピソード「『蜘蛛ですが、なにか？』書き下ろしＳＳ／馬場翁」の下書きプレビュー'


## 00010_WEB/00020_web251/04670_２８６　威風凜凜進軍敵人的腹地

- '由於並沒有足夠數量能夠配備給全軍，所以只給了較為惹眼的將校等人。（※原句是「まあ、全軍にそれを配備するだけの數はないので、目立つ將校とかの」後半句疑似斷掉了？）'


## 00010_WEB/00020_web251/04690_２８７　這個老伯伯有點莫名其妙

- '騎—在—銀─，再繼續下去會很危險所以就這樣吧。（※原文「ぎーんーのー」，來源推測是日劇《五島醫生診療所》第一二部主題曲《ぎんのりゅうのせにのって（騎在銀龍的背上）》。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04730_２９０　ELF之里攻防戰前夕

- '僅僅女皇就已經萬夫莫開了，何況還有巨型蜘蛛（アーク）１４只。'
- '大型蜘蛛（グレーター）５１只。'


## 00010_WEB/00020_web251/04810_２９６　ELF之里攻防戰⑧

- '關於以為是〇動砲結果是〇ススター的超級鐳射的那件事。（譯者：抱歉沒看出是啥梗）（※校注：原文「〇ススターのスーパーレーザー」推測是《星球大戰》中死星的超級鐳射。）'


## 00010_WEB/00020_web251/04840_２９９　ELF之里攻防戰⑪

- '嘿呀嘿呀地把門打開，再嘿呀嘿呀地爬上長長的上坡路，來到了外面。（譯：ひーひー，形容很費力的樣子的擬聲詞，本人覺得翻譯成嘿呀嘿呀很符合魔王子，沒毛病）'


## 00010_WEB/00020_web251/04850_３００　停戰之后

- '像是半血ELF，四分之一血的ELF雖然保留了下來，但純種ELF已經在這個世界絕跡了。（譯：クォーター，不知道是誰，應該是勇者隊伍那邊的那個吧但那不是阿娜麼，或者只是白連名字都完全記錯了）（※校注：查無此人，クォーター是四分之一的意思）'


## 00010_WEB/00030_web301/05150_過去語り　ギュリエ

- '看到七大罪和七美德的Skill（技能）有著「神へと至る」（欲成為神、通神）的說明的那個時候就明白了。'


## 00010_WEB/00030_web301/05160_登場人物紹介その２

- '蘇菲亞/|根岸彰子《ねぎししょうこ》'
- '拉斯/|笹島京也《ささじまきょうや》'
- '修/|山田俊輔《やまだしゅんすけ》'
- '荻/|荻原健一《おぎわらけんいち》'
- '?/|櫻崎一成《さくらざきいっせい》'


## 00010_WEB/00030_web301/05170_請教教我Ｄ老師 其３

- 'Ｄ「是這樣的。雖說如此，薩利艾盧是神的事只有一部分的人類知道，龍也為了不刺激到薩利艾盧而悄悄地過著日子，所以沒有很大的影響。印象上說不定跟〇ジラ（ゴジラ 哥斯拉？）實際存在的地球很接近」'


## 00010_WEB/00040_web518/05330_３１４　爆彈投下

- '轉生者們，有的臉色發青，有的想用鼻子笑但失敗了。（譯：原文「あるものは鼻で嗤おうとして失敗したり」，這裡應該是表達對監禁他們的Elf的末路嘲笑？但原文描述是和平痴呆的日本人，所以可能理解有誤）'


## 00010_WEB/00040_web518/05360_告訴我吧Ｄ老師！其之４

- '少々脫線しましたが、ｎ％Ｉ＝Ｗは転生者を補助するための裝置です。死ねば転生者の魂を通常の輪廻の輪に戻して、その役目を終えます。まあその前に私がゴニョゴニョ）'
- '冥只要有適合的星球神就會安泰。在過去編中即使龍懼怕著沙利耶魯（サリエル）依然在這裡就是這個原因。'


## 00010_WEB/00040_web518/05370_３１６　用想成為伙伴的眼神看著這

- 'けど、その沈黙も目的地が見えてきた瞬間破られた。'
- 'まあ、圧倒されるよね。'


## 00010_WEB/00040_web518/05440_３２２　本應是配角的少年

- '譯者注：なろう那邊的感想裡有個挺有趣的留言，簡單翻一下'


## 00010_WEB/00040_web518/05470_３２５　老師沒有錯！

- '斷在「畫策する」後就是我上文那種翻法。'
- '而斷在「防ぐために」之後，意思會變成「為了阻止世界崩壞，要制止想獻祭人類的邪神的計劃」'


## 00020_文庫/00040_第一卷/00020_序

- '日本網站「小說家になろう（成為輕小說作家吧）」作者。'
- '除本作外，另有連載短篇小說《小さな噓から始まる⋯⋯》。'


## 00020_文庫/00050_第二卷/00020_１ 神明大人肯定討厭蜘蛛

- '還不趕快把冷飲拿出來（注：冷飲在此處的原文是「クーラードリンク」，是遊戲「魔物獵人」中的道具，可以讓玩家不會因為炎熱的場地而扣血）！'


## 00020_文庫/00050_第二卷/00200_８ 睿智

- '【但是一點都不值得憧憬（注：此為日文的雙關語。上一句的「好麻」原文是「痹れる」，還有「令人崇拜」的意思。「そこに痹れる！憧れる！」則是網路上常見的哏，經常接在一起出現，意思是「真令人崇拜！令人憧憬！」）！啊哇哇哇哇！HP快沒了！」'


## 00020_文庫/00050_第二卷/00300_後記

- '先是改編成漫畫，又是製作CM，又是得到推薦文、又是在カクヨム（注：日本的小說投稿網站）上開始連載。'
- '我還要感謝負責漫畫版的かかし朝浩大人，只有老師能畫出讓人覺得「這就是蜘蛛」的畫面。'


## 00020_文庫/00060_第三卷/00330_後記

- '漫畫版的作者──かかし朝浩老師太偉大了。'
- '用漫畫表現出充滿躍動感的蜘蛛的かかし朝浩老師。'


## 00020_文庫/00070_第四卷/00290_後記

- '負責把這部充滿魔物的小說畫成漫畫的かかし朝浩老師。'


## 00020_文庫/00080_第五卷/00300_後記

- '一直為這部作品畫出各種搞笑姿勢的かかし朝浩老師。'


## 00020_文庫/00090_第六卷/00300_後記

- '感謝總是在漫畫版中發揮各種創意的かかし朝浩老師。'
- '該怎麼說呢，かかし朝浩老師真是太厲害了。'
- '而這麼厲害的かかし朝浩老師的漫畫版第三集將會和書籍版第六集同時上市（注：此指日版），請大家多多支持。'


## 00020_文庫/00100_第七卷/00060_５ 未確認飛行物總是唐突出現

- '（注：Pia，ぺしっ，我只搜到了表情包⋯⋯）'


## 00020_文庫/00100_第七卷/00180_１２ 炸彈處理班爆進

- '並不是什麼比喻，波狄瑪斯的手指ニョローン地伸了出來。'
- '（注：ニョローン是ちゅるやさん的口癖，ちゅるやさん是「涼宮春日的憂郁」裡的鶴屋さん（鶴屋學姐）經二次創作創造出的同人人物，畫師是えれっ と，屬於極少數二次創作被本家所認可的經典案例，甚至有被動畫化。ニョローン在ｐ站上作為一個Tag，表示以ちゅるやさん為原型或和ちゅるやさん一樣ニョ ローン的一類插畫。以我粗淺的認識，ニョローン大概就是少女元氣滿滿地把手/手指指向前上方的感覺）'


## 00020_文庫/00100_第七卷/00220_後記

- '不知大家也許沒注意到，在第二卷出場的那傢伙的正式名稱就是エルローゲネセブン。（セブン=Seven）'
- '時而滑稽，時而嚴肅，勢如破竹地繪畫漫畫版的かかし朝浩老師。'
- 'かかし老師的漫畫版第三卷內，收錄有描繪剛才提到的漆原美麗的轉生生活的漫畫，請大家務必去看看！'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00030_１ 我，変弱了

- '（注：肉眼無法觀測的速度是意譯，原詞目にも留まらぬ是飛快的意思，但感覺翻出來沒法凸顯有多快）'
- '（注：毫無懸念：ぶっちぎり，是指在比賽中以絕對優勢獲得第一）'
- '曾經處於除了魔王和波狄瑪斯這些例外以外沒有任何對手的狀態的我，現在正耗盡了體力在馬車上被顛簸運輸著。（注：顛簸運輸=ドナドナ，以色列民歌，歌中小牛被在馬車上顛簸著運輸）'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00050_２ 我，要宅在家

- '（注：上文的稀里糊塗，漫不經心，不注意全是同一個詞「うっかり」）'
- '那一不小心就會殺掉吸血子的其中一人，莎兒正蹲在屋子的角落裡目光閃爍著看向這邊。（注：閃爍=ちらちら：眼睛多次迅速向某個方向看）'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00200_6 我，遇難！

- '總之就暫定的先叫他鬼君好了。（注：我對オーグ的翻譯是食人魔，但又譯作「大鬼」）'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00210_閑話 召喚士布利姆斯的日記

- '（注：我查了半天沒搞懂這裡的月份用的是什麼歷法，當然也有可能是作者自己編的。看到第一個アブの月的時候我還以為是希伯來歷，但後面的幾個又不是了⋯⋯所以這裡就先譯成羅馬音了，如果有大佬知道典故煩請指教，我會盡快訂正的～）'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00220_閑話 魔王與冰龍

- '（注：這裡翻成揮手晃手擺手⋯⋯感覺都有歧義。澄清一下這裡的動作是背對著尼亞舉起手隨便晃了兩下的那種感覺，就是那種豪氣（裝逼）的男性角色嘴裡說著「じゃあな」轉身離去時舉手示意告別的動作）'


## 00020_文庫/00110_第八卷/00260_後記

- '在漫畫中描繪了白熱化的戰鬥場面的かかし朝浩老師。'
- 'かかし老師的漫畫版第四卷，正如字面意思所說的一樣，在灼熱的中層展開了「白熱」的戰鬥，請大家務必去看看。'
